<div align="justify">

## 1. Apakah perbedaan antara JSON dan XML?
JSON (JavaScript Object Notation) merupakan sebuah data format, sedangkan XML (Extensible Markup Language) merupakan markup language. JSON berdiri based on bahasa pemrograman JavaScript, sedangkan XML derived from SGML. JSON digunakan untuk merepresentasikan objek, sedangkan XML digunakan untuk merepresentasikan item data. Dari segi sintaks, JSON dan XML berbeda karena JSON menggunakan pasangan key dan value, sedangkan XML menggunakan struktur tag. Pada XML, didukung juga penggunaan namespace, sedangkan JSON tidak. JSON mudah dimengerti oleh manusia, sedangkan XML tidak semudah JSON untuk dimengerti manusia, namun ia mudah dimengerti oleh mesin. Secara garis besar, JSON lebih praktis, sedangkan XML lebih kaya.

## 2. Apakah perbedaan antara HTML dan XML?
XML dan HTML memiliki hubungan yang dekat karena keduanya adalah markup language. Keduanya sama-sama bisa digunakan untuk membuat halaman web dan aplikasi web. XML merupakan markup language yang didesign untuk mentransfer dan menyimpan data. Sedangkan HTML (Hyper Text Markup Language) digunakan hanya untuk menampilkan data dan bukan untuk transfer data. Dengan begitu, XML menjadi lebih dinamis dan HTML lebih statis. Pada HTML maupun XML, sama-sama menggunakan struktur tag. Namun, pada HTML, penggunaan closing tag tidak mandatory dan pada XML adalah wajib. Selain itu, pada HTML berlaku case not sensitive, sedangkan pada XML berlaku case sensitive. 